騙徒冒衞署發信套行蹤

節錄

騙徒冒衞署發信套行蹤

大埔區議員任啟邦指有街坊收到假冒衞生署信件。

【本報訊】大埔有市民近日收到自稱衞生署發出的信件，聲稱某住戶已確診，要求鄰居舉報其行蹤。衞生防護中心昨澄清信件是假冒衞生署，署方追蹤確診患者「唔會周圍問街坊」。區議員懷疑是有人借疫情行騙或收數。

相關新聞：亞博啟用收30患者 走廊漏水

區議員質疑藉疫情收數

大埔富善邨區議員任啟邦在facebook表示，有街坊收到一封有衞生署標誌的信件，內容稱因未能找到已確診的某單位住戶，要求鄰居提供該住戶行蹤，信上附上一個手提電話號碼。任啟邦指信件可疑，亦有不少錯字，懷疑有人藉疫情行騙或收數。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨澄清，衞生署追蹤確診患者「唔會周圍問街坊」，亦不會用信件方式了解患者行蹤，提醒市民小心。

另外，醫管局總行政經理何。。。。。。。。。。。。。。紅十字會捐血服務中心亦已徹底消毒及採取防感染措施，確保捐血者及血液安全。